%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Contents: TeX and LaTeX and AMS symbols for Maths
% $Id$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Zestawienie symboli matematycznych}  \label{symbols}

W poniższych tabelach zestawiono wszystkie symbole standardowo
dostępne w \emph{trybie matematycznym}.

%
% Conditional Text in case the AMS Fonts are installed
%
Zwróć uwagę, że niektóre tabele są dostępne tylko po załadowaniu
pakietu \pai{amssymb} w preambule dokumentu\footnote{ Tabele
  przygotowano na podstawie pliku \texttt{symbols.tex} autorstwa
  David~Carlisle, gruntownie zmodyfikowanego zgodnie z sugestiami
  Josefa~Tkadleca.}. W razie braku fontów lub pakietu można je odnaleźć
w \CTANref|CTAN:pkg/amslatex|. Ponadto dużo bardziej kompletne
zestawienie symboli matematycznych można znaleźć w
\CTANref|CTAN:info/symbols/comprehensive|. %pod adresem: -- źle się łamie--tp--

\begin{table}[!h]
  \caption{Akcenty w trybie matematycznym.}  \label{mathacc}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstW{\hat}{a}   & \mstW{\check}{a} & \mstW{\tilde}{a}       \\
    \mstW{\grave}{a} & \mstW{\dot}{a}   & \mstW{\ddot}{a}        \\
    \mstW{\bar}{a}   & \mstW{\vec}{a}   & \mstW{\widehat}{AAA}   \\
    \mstW{\acute}{a} & \mstW{\breve}{a} & \mstW{\widetilde}{AAA} \\
    \mstW{\mathring}{a}
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!h]
  \caption{Litery greckie.} \label{greekletters}
  \bigskip
  Nie znajdziesz tu odpowiedników wielkich liter takich jak \ci{Alpha}, \ci{Beta} itp., ponieważ wyglądają one identycznie do łacińskich liter A, B\ldots
  \begin{symbols}{*4{cl}}
    \mstX{\alpha}     & \mstX{\theta}     & \mstX{o}          & \mstX{\upsilon}  \\
    \mstX{\beta}      & \mstX{\vartheta}  & \mstX{\pi}        & \mstX{\phi}      \\
    \mstX{\gamma}     & \mstX{\iota}      & \mstX{\varpi}     & \mstX{\varphi}   \\
    \mstX{\delta}     & \mstX{\kappa}     & \mstX{\rho}       & \mstX{\chi}      \\
    \mstX{\epsilon}   & \mstX{\lambda}    & \mstX{\varrho}    & \mstX{\psi}      \\
    \mstX{\varepsilon}& \mstX{\mu}        & \mstX{\sigma}     & \mstX{\omega}    \\
    \mstX{\zeta}      & \mstX{\nu}        & \mstX{\varsigma}  &               \\
    \mstX{\eta}       & \mstX{\xi}        & \mstX{\tau} & \\
    \mstX{\Gamma}     & \mstX{\Lambda}    & \mstX{\Sigma}     & \mstX{\Psi}      \\
    \mstX{\Delta}     & \mstX{\Xi}        & \mstX{\Upsilon}   & \mstX{\Omega}    \\
    \mstX{\Theta}     & \mstX{\Pi}        & \mstX{\Phi}
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Relacje binarne.} \label{binaryrel}
  \bigskip
  %
  Aby zanegować dany symbol relacji należy wstawić przed nimi polecenie
  \ci{not}.
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{<}           & \mstX{>}           & \mstX{=}          \\
    \mstX{\leq}or \verb|\le|   & \mstX{\geq}or \verb|\ge|   & \mstX{\equiv}     \\
    \mstX{\ll}         & \mstX{\gg}         & \mstX{\doteq}     \\
    \mstX{\prec}       & \mstX{\succ}       & \mstX{\sim}       \\
    \mstX{\preceq}     & \mstX{\succeq}     & \mstX{\simeq}     \\
    \mstX{\subset}     & \mstX{\supset}     & \mstX{\approx}    \\
    \mstX{\subseteq}   & \mstX{\supseteq}   & \mstX{\cong}      \\
    \mstX{\sqsubset}$^a$ & \mstX{\sqsupset}$^a$ & \mstX{\Join}$^a$    \\
    \mstX{\sqsubseteq} & \mstX{\sqsupseteq} & \mstX{\bowtie}    \\
    \mstX{\in}         & \mstX{\ni}, \verb|\owns|  & \mstX{\propto}    \\
    \mstX{\vdash}      & \mstX{\dashv}      & \mstX{\models}    \\
    \mstX{\mid}        & \mstX{\parallel} & \mstX{\perp} \\ \mstX{\smile} & \mstX{\frown} &
    \mstX{\asymp} \\ \mstX{:} & \mstX{\notin} & \mstX{\neq}or \verb|\ne|
  \end{symbols}
  %
  \centerline{\footnotesize $^a$Użyj pakietu \textsf{latexsym} by mieć
    dostęp do tego symbolu}
\end{table}

%%<PLext>
% W~trybie matematycznym {\LaTeX} wstawia dodatkowy mały odstęp po
% przecinku i~średniku, natomiast w~wypadku dwukropka wstawia odstęp
% przed i~za znakiem, bo traktuje dwukropek jako znak relacji. Oto ilustracja
% tej różnicy:
% %
% \begin{example}
% Nie $f:A\to B$, 
% lecz $f\colon A\to B$
% \end{example}
% %
% \noindent
% Jeżeli przecinek oddziela część całkowitą liczby od części dziesiętnej,
% to wskazane jest zakazać \LaTeX-owi wstawiania dodatkowego odstępu,
% co zwykle robi w~trybie matematycznym. Wystarczy w~tym celu
% otoczyć przecinek parą nawiasów klamrowych. Porównajmy:
% %
% \begin{example}
% Zamiast $22,115$ lepiej $22{,}115$
% \end{example}
% %
% \noindent
% \label{mniejszy-lub-rowny}%
% Znaki mniejszy-lub-równy i~większy-lub-równy mają kształt różny od
% stosowanego w~krajach anglosaskich. Po dołączeniu pakietu \pai{polski}
% standardowe w~\LaTeX{}u polecenia \ci{leq} oraz \ci{geq} generują
% polskie wersje tych relacji, to znaczy $\leq$ i~$\geq$ zamiast $\orileq$
% i~$\origeq$.
%%</PLext>

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Operatory binarne.}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{+}              & \mstX{-}              & &                 \\
    \mstX{\pm}            & \mstX{\mp}            & \mstX{\triangleleft} \\
    \mstX{\cdot}          & \mstX{\div}           & \mstX{\triangleright}\\
    \mstX{\times}         & \mstX{\setminus}      & \mstX{\star}         \\
    \mstX{\cup}           & \mstX{\cap}           & \mstX{\ast}          \\
    \mstX{\sqcup}         & \mstX{\sqcap}         & \mstX{\circ}         \\
    \mstX{\vee}, \verb|\lor|     & \mstX{\wedge}, \verb|\land|  & \mstX{\bullet}       \\
    \mstX{\oplus}         & \mstX{\ominus}        & \mstX{\diamond}      \\
    \mstX{\odot}          & \mstX{\oslash}        & \mstX{\uplus}        \\
    \mstX{\otimes}        & \mstX{\bigcirc}       & \mstX{\amalg}        \\
    \mstX{\bigtriangleup} &\mstX{\bigtriangledown}& \mstX{\dagger}       \\
    \mstX{\lhd}$^a$         & \mstX{\rhd}$^a$         & \mstX{\ddagger}      \\
    \mstX{\unlhd}$^a$       & \mstX{\unrhd}$^a$       & \mstX{\wr}
  \end{symbols}

\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{DUŻE operatory.}
  \begin{symbols}{*4{cl}}
    \mstX{\sum}      & \mstX{\bigcup}   & \mstX{\bigvee}  \\
    \mstX{\prod}     & \mstX{\bigcap}   & \mstX{\bigwedge} \\
    \mstX{\coprod}   & \mstX{\bigsqcup} & \mstX{\biguplus} \\
    \mstX{\int}      & \mstX{\oint}     & \mstX{\bigodot} \\
    \mstX{\bigoplus} & \mstX{\bigotimes} & \\
  \end{symbols}

\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Strzałki.} \label{tab:arrows}
  \begin{symbols}{*2{cl}}
    \mstX{\leftarrow}or \verb|\gets|& \mstX{\longleftarrow} \\
    \mstX{\rightarrow}or \verb|\to|& \mstX{\longrightarrow} \\
    \mstX{\leftrightarrow}    & \mstX{\longleftrightarrow} \\
    \mstX{\Leftarrow}         & \mstX{\Longleftarrow}     \\
    \mstX{\Rightarrow}        & \mstX{\Longrightarrow}    \\
    \mstX{\Leftrightarrow}    & \mstX{\Longleftrightarrow}\\
    \mstX{\mapsto}            & \mstX{\longmapsto}        \\
    \mstX{\hookleftarrow}     & \mstX{\hookrightarrow}    \\
    \mstX{\leftharpoonup}     & \mstX{\rightharpoonup}    \\
    \mstX{\leftharpoondown}   & \mstX{\rightharpoondown}  \\
    \mstX{\rightleftharpoons} & \mstX{\iff}(bigger spaces) \\
    \mstX{\uparrow}   & \mstX{\downarrow} \\
    \mstX{\updownarrow} & \mstX{\Uparrow} \\
    \mstX{\Downarrow} &  \mstX{\Updownarrow} \\
    \mstX{\nearrow} &  \mstX{\searrow} \\
    \mstX{\swarrow} & \mstX{\nwarrow} \\
    \mstX{\leadsto}$^a$
  \end{symbols}
  \centerline{\footnotesize $^a$Użyj pakietu \textsf{latexsym} by mieć
    dostęp do tego symbolu}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Strzałki i akcenty.}  \label{arrowacc}
  \begin{symbols}{*2{cl}}
    \mstW{\overrightarrow}{AB}     & \mstW{\underrightarrow}{AB}     \\
    \mstW{\overleftarrow}{AB}      & \mstW{\underleftarrow}{AB}      \\
    \mstW{\overleftrightarrow}{AB} & \mstW{\underleftrightarrow}{AB} \\
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Ograniczniki.}\label{tab:delimiters}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{(}            & \mstX{)}            & \mstX{\uparrow} \\
    \mstX{[}or \verb|\lbrack|   & \mstX{]}or \verb|\rbrack|  & \mstX{\downarrow}   \\
    \mstX{\{}or \verb|\lbrace|  & \mstX{\}}or \verb|\rbrace|  & \mstX{\updownarrow} \\
    \mstX{\langle}      & \mstX{\rangle}      &  \mstX{\Uparrow} \\
    \mstX{|}or \verb|\vert| & \mstX{\|}or \verb|\Vert| & \mstX{\Downarrow} \\
    \mstX{/}            & \mstX{\backslash}   &   \mstX{\Updownarrow}  \\
    \mstX{\lfloor}      & \mstX{\rfloor}      &  \\
    \mstX{\rceil}       &  \mstX{\lceil}  &&\\
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Duże ograniczniki.}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstY{\lgroup}      & \mstY{\rgroup}      & \mstY{\lmoustache}  \\
    \mstY{\arrowvert}   & \mstY{\Arrowvert}   & \mstY{\bracevert} \\
    \mstY{\rmoustache} \\
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Różne symbole.}
  \begin{symbols}{*4{cl}}
    \mstX{\dots}       & \mstX{\cdots}      & \mstX{\vdots}      & \mstX{\ddots}     \\
    \mstX{\hbar}       & \mstX{\imath}      & \mstX{\jmath}      & \mstX{\ell}       \\
    \mstX{\Re}         & \mstX{\Im}         & \mstX{\aleph}      & \mstX{\wp}        \\
    \mstX{\forall}     & \mstX{\exists}     & \mstX{\mho}$^a$      & \mstX{\partial} \\ \mstX{'} & \mstX{\prime} & \mstX{\emptyset} & \mstX{\infty}
    \\ \mstX{\nabla} & \mstX{\triangle} & \mstX{\Box}$^a$ &
    \mstX{\Diamond}$^a$ \\ \mstX{\bot} & \mstX{\top} & \mstX{\angle} &
    \mstX{\surd} \\ \mstX{\diamondsuit} & \mstX{\heartsuit} &
    \mstX{\clubsuit} & \mstX{\spadesuit} \\ \mstX{\neg}or \verb|\lnot| &
    \mstX{\flat} & \mstX{\natural} & \mstX{\sharp}
  \end{symbols}
  \centerline{\footnotesize $^a$Użyj pakietu \textsf{latexsym} by mieć
    dostęp do tego symbolu}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Symbole niematematyczne.}
  \bigskip
  Polecenia te są dostępne również w trybie tekstowym.
  \begin{symbols}{*4{cl}}
    \mstSC{\dag}  &  \mstSC{\S}  &  \mstSC{\copyright} &  \mstSC{\textregistered}  \\
    \mstSC{\ddag} &  \mstSC{\P}  &  \mstSC{\pounds}    &  \mstSC{\%}               \\
  \end{symbols}
\end{table}

\clearpage

%
%
% If the AMS Stuff is not available, we drop out right here :-)
%

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Ograniczniki w \AmS{}.}\label{AMSD}
  \bigskip
  \begin{symbols}{*4{cl}}
    \mstX{\ulcorner}&\mstX{\urcorner}&\mstX{\llcorner}&\mstX{\lrcorner}\\
    \mstX{\lvert}&\mstX{\rvert}&\mstX{\lVert}&\mstX{\rVert}
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Litery greckie i hebrajskie w \AmS{}.}
  \begin{symbols}{*5{cl}}
    \mstX{\digamma}     &\mstX{\varkappa} & \mstX{\beth} &\mstX{\gimel} & \mstX{\daleth}
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[tbp]
  \caption{Alfabety matematyczne.} \label{mathalpha}
  \bigskip W tabeli~\ref{mathfonts} na stronie~\pageref{mathfonts} pokazane są inne fonty matematyczne.
  \begin{symbols}{@{}*3l@{}}
    Przykład& Polecenie&Wymagany pakiet\\
    \hline
    \rule{0pt}{1.05em}$\mathrm{ABCDE abcde 1234}$
    & \verb|\mathrm{ABCDE abcde 1234}|
    &       \\
    $\mathit{ABCDE abcde 1234}$
    & \verb|\mathit{ABCDE abcde 1234}|
    &       \\
    $\mathnormal{ABCDE abcde 1234}$
    & \verb|\mathnormal{ABCDE abcde 1234}|
    &  \\
    $\mathcal{ABCDE abcde 1234}$
    & \verb|\mathcal{ABCDE abcde 1234}|
    &  \\
    $\mathscr{ABCDE abcde 1234}$
    &\verb|\mathscr{ABCDE abcde 1234}|
    &\pai{mathrsfs}\\
    $\mathfrak{ABCDE abcde 1234}$
    & \verb|\mathfrak{ABCDE abcde 1234}|
    &\pai{amsfonts}  lub \textsf{amssymb}  \\
    $\mathbb{ABCDE abcde 1234}$
    & \verb|\mathbb{ABCDE abcde 1234}|
    &\pai{amsfonts}  lub \textsf{amssymb} \\
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Operatory binarne w \AmS{}.}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{\dotplus}        & \mstX{\centerdot}      &       \\
    \mstX{\ltimes}         & \mstX{\rtimes}         & \mstX{\divideontimes} \\
    \mstX{\doublecup}      & \mstX{\doublecap}	   & \mstX{\smallsetminus} \\
    \mstX{\veebar}         & \mstX{\barwedge}       & \mstX{\doublebarwedge}\\
    \mstX{\boxplus}        & \mstX{\boxminus}       & \mstX{\circleddash}   \\
    \mstX{\boxtimes}       & \mstX{\boxdot}         & \mstX{\circledcirc}   \\
    \mstX{\intercal}       & \mstX{\circledast}     & \mstX{\rightthreetimes} \\
    \mstX{\curlyvee}       & \mstX{\curlywedge}     & \mstX{\leftthreetimes}
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Relacje binarne w \AmS{}.}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{\lessdot}           & \mstX{\gtrdot}            & \mstX{\doteqdot} \\
    \mstX{\leqslant}          & \mstX{\geqslant}          & \mstX{\risingdotseq}     \\
    \mstX{\eqslantless}       & \mstX{\eqslantgtr}        & \mstX{\fallingdotseq}    \\
    \mstX{\leqq}              & \mstX{\geqq}              & \mstX{\eqcirc}           \\
    \mstX{\lll}or \verb|\llless| & \mstX{\ggg}            & \mstX{\circeq}  \\
    \mstX{\lesssim}           & \mstX{\gtrsim}            & \mstX{\triangleq}        \\
    \mstX{\lessapprox}        & \mstX{\gtrapprox}         & \mstX{\bumpeq}           \\
    \mstX{\lessgtr}           & \mstX{\gtrless}           & \mstX{\Bumpeq}           \\
    \mstX{\lesseqgtr}         & \mstX{\gtreqless}         & \mstX{\thicksim}         \\
    \mstX{\lesseqqgtr}        & \mstX{\gtreqqless}        & \mstX{\thickapprox}      \\
    \mstX{\preccurlyeq}       & \mstX{\succcurlyeq}       & \mstX{\approxeq}         \\
    \mstX{\curlyeqprec}       & \mstX{\curlyeqsucc}       & \mstX{\backsim}          \\
    \mstX{\precsim}           & \mstX{\succsim}           & \mstX{\backsimeq}        \\
    \mstX{\precapprox}        & \mstX{\succapprox}        & \mstX{\vDash}            \\
    \mstX{\subseteqq}         & \mstX{\supseteqq}         & \mstX{\Vdash}            \\
    \mstX{\shortparallel}     & \mstX{\Supset}            & \mstX{\Vvdash}           \\
    \mstX{\blacktriangleleft} & \mstX{\sqsupset}          & \mstX{\backepsilon}      \\
    \mstX{\vartriangleright}  & \mstX{\because}           & \mstX{\varpropto}        \\
    \mstX{\blacktriangleright}& \mstX{\Subset}            & \mstX{\between}          \\
    \mstX{\trianglerighteq}   & \mstX{\smallfrown}        & \mstX{\pitchfork}        \\
    \mstX{\vartriangleleft}   & \mstX{\shortmid} 	 & \mstX{\smallsmile} 	\\
    \mstX{\trianglelefteq}    & \mstX{\therefore} 	 & \mstX{\sqsubset}
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Strzałki w \AmS{}.}
  \begin{symbols}{*2{cl}}
    \mstX{\dashleftarrow}      & \mstX{\dashrightarrow}     \\
    \mstX{\leftleftarrows}     & \mstX{\rightrightarrows}   \\
    \mstX{\leftrightarrows}    & \mstX{\rightleftarrows}    \\
    \mstX{\Lleftarrow}         & \mstX{\Rrightarrow}        \\
    \mstX{\twoheadleftarrow}   & \mstX{\twoheadrightarrow}  \\
    \mstX{\leftarrowtail}      & \mstX{\rightarrowtail}     \\
    \mstX{\leftrightharpoons}  & \mstX{\rightleftharpoons}  \\
    \mstX{\Lsh}                & \mstX{\Rsh}                \\
    \mstX{\looparrowleft}      & \mstX{\looparrowright}     \\
    \mstX{\curvearrowleft}     & \mstX{\curvearrowright}    \\
    \mstX{\circlearrowleft}    & \mstX{\circlearrowright}   \\
    \mstX{\multimap}  &  \mstX{\upuparrows}  \\
    \mstX{\downdownarrows} & \mstX{\upharpoonleft} \\
    \mstX{\upharpoonright} & \mstX{\downharpoonright} \\
    \mstX{\rightsquigarrow} & \mstX{\leftrightsquigarrow} \\
  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp]
  \caption{Zanegowane relacje binarne i strzałki w \AmS{}.}\label{AMSNBR}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{\nless}           & \mstX{\ngtr}            & \mstX{\varsubsetneqq}  \\
    \mstX{\lneq}            & \mstX{\gneq}            & \mstX{\varsupsetneqq}  \\
    \mstX{\nleq}            & \mstX{\ngeq}            & \mstX{\nsubseteqq}     \\
    \mstX{\nleqslant}       & \mstX{\ngeqslant}       & \mstX{\nsupseteqq}     \\
    \mstX{\lneqq}           & \mstX{\gneqq}           & \mstX{\nmid}           \\
    \mstX{\lvertneqq}       & \mstX{\gvertneqq}       & \mstX{\nparallel}      \\
    \mstX{\nleqq}           & \mstX{\ngeqq}           & \mstX{\nshortmid}      \\
    \mstX{\lnsim}           & \mstX{\gnsim}           & \mstX{\nshortparallel} \\
    \mstX{\lnapprox}        & \mstX{\gnapprox}        & \mstX{\nsim}           \\
    \mstX{\nprec}           & \mstX{\nsucc}           & \mstX{\ncong}          \\
    \mstX{\npreceq}         & \mstX{\nsucceq}         & \mstX{\nvdash}         \\
    \mstX{\precneqq}        & \mstX{\succneqq}        & \mstX{\nvDash}         \\
    \mstX{\precnsim}        & \mstX{\succnsim}        & \mstX{\nVdash}         \\
    \mstX{\precnapprox}     & \mstX{\succnapprox}     & \mstX{\nVDash}         \\
    \mstX{\subsetneq}       & \mstX{\supsetneq}       & \mstX{\ntriangleleft}  \\
    \mstX{\varsubsetneq}    & \mstX{\varsupsetneq}    & \mstX{\ntriangleright} \\
    \mstX{\nsubseteq}       & \mstX{\nsupseteq}       & \mstX{\ntrianglelefteq}\\
    \mstX{\subsetneqq}      & \mstX{\supsetneqq}      &\mstX{\ntrianglerighteq}\\[0.5ex]
    \mstX{\nleftarrow}      & \mstX{\nrightarrow}     & \mstX{\nleftrightarrow}\\
    \mstX{\nLeftarrow}      & \mstX{\nRightarrow}     & \mstX{\nLeftrightarrow}

  \end{symbols}
\end{table}

\begin{table}[!tbp] \label{AMSmisc}
  \caption{Różne symbole w \AmS{}.}
  \begin{symbols}{*3{cl}}
    \mstX{\hbar}             & \mstX{\hslash}           & \mstX{\Bbbk}            \\
    \mstX{\square}           & \mstX{\blacksquare}      & \mstX{\circledS}        \\
    \mstX{\vartriangle}      & \mstX{\blacktriangle}    & \mstX{\complement}      \\
    \mstX{\triangledown}     &\mstX{\blacktriangledown} & \mstX{\Game}            \\
    \mstX{\lozenge}          & \mstX{\blacklozenge}     & \mstX{\bigstar}         \\
    \mstX{\angle}            & \mstX{\measuredangle}    & \\
    \mstX{\diagup}           & \mstX{\diagdown}         & \mstX{\backprime}       \\
    \mstX{\nexists}          & \mstX{\Finv}             & \mstX{\varnothing}      \\
    \mstX{\eth}              & \mstX{\sphericalangle}   & \mstX{\mho}
  \end{symbols}
\end{table}

\endinput

%

% Local Variables:
% TeX-master: "lshort2e"
% mode: latex
% mode: flyspell
% End:
